{
 "cells": [
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Punto a: Resolver analíticamente:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n-[\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n]^2\n",
    "$$\n",
    "Al principio se va a considerar solamente la primera integral:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n\n",
    "$$\n",
    "Lo primero que se puede hacer es sacar el 1/n del paréntesis:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^nx_i)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n\n",
    "$$\n",
    "Ahora se puede sacar el último término de la sumatoria:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n\n",
    "$$\n",
    "Nótese que si se va a integrar con respecto a xn, la integral toma la forma de:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty k(x_n+s)^2\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\n",
    "$$\n",
    "Donde:\n",
    "$$\n",
    "k=\\frac{1}{n^2}\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}\\\\\n",
    "s=\\sum_{i=1}^{n-1}x_i\n",
    "$$\n",
    "Esta integral se puede resolver por partes:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty k(x_n+s)^2\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\\\\\n",
    "\\int udv=uv-\\int vdu\\\\\n",
    "u=k(x_n+s)^2\\\\\n",
    "du=2k(x_n+s)dx_n\\\\\n",
    "dv=\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\\\\\n",
    "v=-e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "\\int k(x_n+s)^2\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=-k(x_n+s)^2e^{-x_n/\\theta}+\\int 2k(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}dx_n\n",
    "$$\n",
    "Ahora se puede integrar por partes otra vez:\n",
    "$$\n",
    "\\int 2k(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}dx_n\\\\\n",
    "\\int udv=uv-\\int vdu\\\\\n",
    "u=2k(x_n+s)\\\\\n",
    "du=2kdx_n\\\\\n",
    "dv=e^{-x_n/\\theta}dx_n\\\\\n",
    "v=-\\theta e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "\\int 2k(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}dx_n=-2k\\theta(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}+\\int2k\\theta e^{-x_n/\\theta}dx_n\n",
    "$$\n",
    "La última integral se resuelve directamente:\n",
    "$$\n",
    "\\int2k\\theta e^{-x_n/\\theta}dx_n=-2k\\theta^2e^{-x_n/\\theta}\n",
    "$$\n",
    "Etonces, al reemplazar las integrales queda:\n",
    "$$\n",
    "\\int k(x_n+s)^2\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=-k(x_n+s)^2e^{-x_n/\\theta}-2k\\theta(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}-2k\\theta^2e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "=-ke^{-x_n/\\theta}[(x_n+s)^2+2\\theta(x_n+s)+2\\theta^2]\n",
    "$$\n",
    "Para evaluar la integral en los límites, se usa la regla de l'hospital:\n",
    "$$\n",
    "\\lim_{x_n\\to\\infty}-ke^{-x_n/\\theta}[(x_n+s)^2+2\\theta(x_n+s)+2\\theta^2]\\\\\n",
    "=\\lim_{x_n\\to\\infty}-k\\frac{(x_n+s)^2+2\\theta(x_n+s)+2\\theta^2}{e^{x_n/\\theta}}\\\\\n",
    "=\\lim_{x_n\\to\\infty}-k\\frac{(2(x_n+s)+2\\theta)\\theta}{e^{x_n/\\theta}}\\\\\n",
    "=\\lim_{x_n\\to\\infty}-k\\frac{2\\theta^2}{e^{x_n/\\theta}}\\\\\n",
    "=-2k\\theta^2\\lim_{x_n\\to\\infty}e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "=-2k\\theta^2(0)\\\\\n",
    "=0\n",
    "$$\n",
    "Entonces, la integral evaluada es:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty k(x_n+s)^2\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=0+ke^{-0/\\theta}[(0+s)^2+2\\theta(0+s)+2\\theta^2]\\\\\n",
    "=ke^0[s^2+2s\\theta+2\\theta^2]=k(s+\\theta)^2+k\\theta^2\n",
    "$$\n",
    "Por lo que la integral original queda como:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n=\\\\\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+\\theta)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}+\\frac{\\theta^2}{n^2}\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}\n",
    "$$\n",
    "La integral de la derecha es fácil de calcular. Si se va a integrar con respecto a x(n-1), la integral toma la forma de:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}\\\\\n",
    "\\int k\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_{n-1}\n",
    "$$\n",
    "Donde:\n",
    "$$\n",
    "k=\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-2}/\\theta}}{\\theta}\n",
    "$$\n",
    "Esta integral se puede resolver directamente:\n",
    "$$\n",
    "\\int k\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_{n-1}=-ke^{-x_{n-1}\\theta}\n",
    "$$\n",
    "Entonces, la integral evaluada es:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty k\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_{n-1}=0-(-ke^0)=k\\\\\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}=\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-2}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-2}\n",
    "$$\n",
    "Como la integral resultante tiene la misma forma de la anterior, el resultado de esta va a tener la misma forma. Si se integrara n-2 veces, quedaría lo siguiente:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}=\\int_0^\\infty\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}dx_1=1\n",
    "$$\n",
    "Por lo tanto, la integral original se resuelve como:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n=\\\\\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+\\theta)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}+\\frac{\\theta^2}{n^2}\n",
    "$$\n",
    "Como la integral resultante tiene la misma forma de la anterior, el resultado de esta va a tener la misma forma. Si se integrara n-1 veces, quedaría lo siguiente:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n=\\int_0^\\infty\\frac{1}{n^2}(x_1+\\sum_{i=1}^{n-1}\\theta)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}dx_1+\\sum_{i=1}^{n-1}\\frac{\\theta^2}{n^2}\\\\=\\frac{1}{n^2}(\\sum_{i=1}^{n}\\theta)^2+\\sum_{i=1}^n\\frac{\\theta^2}{n^2}=\\frac{(n\\theta)^2}{n^2}+\\frac{n\\theta^2}{n^2}=\\theta^2+\\frac{\\theta^2}{n}\n",
    "$$\n",
    "Para la segunda integral se puede hacer un proceso similar:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n\n",
    "$$\n",
    "Se puede sacar el 1/n del paréntesis y separar el último término de la sumatoria:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n\n",
    "$$\n",
    "Nótese que si se va a integrar con respecto a xn, la integral toma la forma de:\n",
    "$$\n",
    "\\int k(x_n+s)\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\n",
    "$$\n",
    "Donde:\n",
    "$$\n",
    "k=\\frac{1}{n}\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}\\\\\n",
    "s=\\sum_{i=1}^{n-1}x_i\n",
    "$$\n",
    "Esta integral se puede resolver por partes:\n",
    "$$\n",
    "\\int k(x_n+s)\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\\\\\n",
    "\\int udv=uv-\\int vdu\\\\\n",
    "u=k(x_n+s)\\\\\n",
    "du=kdx_n\\\\\n",
    "dv=\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n\\\\\n",
    "v=-e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "\\int k(x_n+s)\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=-k(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}+\\int ke^{-x_n/\\theta}dx_n\n",
    "$$\n",
    "La siguiente integral se puede resolver directamente:\n",
    "$$\n",
    "\\int ke^{-x_n/\\theta}dx_n=-k\\theta e^{-x_n/\\theta}\n",
    "$$\n",
    "Etonces, al reemplazar las integrales queda:\n",
    "$$\n",
    "\\int k(x_n+s)\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=-k(x_n+s)e^{-x_n/\\theta}-k\\theta e^{-x_n/\\theta}=-ke^{-x_n/\\theta}(x_n+s+\\theta)\n",
    "$$\n",
    "Para evaluar la integral en los límites, se usa la regla de l'hospital:\n",
    "$$\n",
    "\\lim_{x_n\\to\\infty}-ke^{-x_n/\\theta}(x_n+s+\\theta)\\\\\n",
    "=\\lim_{x_n\\to\\infty}-k\\frac{(x_n+s+\\theta)}{e^{x_n/\\theta}}\\\\\n",
    "=\\lim_{x_n\\to\\infty}-k\\frac{\\theta(1)}{e^{x_n/\\theta}}\\\\\n",
    "=-k\\theta\\lim_{x_n\\to\\infty}e^{-x_n/\\theta}\\\\\n",
    "=-k\\theta(0)\\\\\n",
    "=0\n",
    "$$\n",
    "Entonces, la integral evaluada es:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty k(x_n+s)\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_n=0+ke^{-0/\\theta}(0+s+\\theta)=ke^0(s+\\theta)=k(s+\\theta)\n",
    "$$\n",
    "Por lo que la integral original queda como:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n=\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+\\theta)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_{n-1}/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_{n-1}\n",
    "$$\n",
    "Como la integral resultante tiene la misma forma de la anterior, el resultado de esta va a tener la misma forma. Si se integrara n-1 veces, quedaría lo siguiente:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty\\frac{1}{n}(\\sum_{i=1}^{n-1}x_i+x_n)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n=\\int_0^\\infty\\frac{1}{n}(x_i+\\sum_{i=1}^{n-1}\\theta)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}dx_1=\\frac{\\sum_{i=1}^{n}\\theta}{n}=\\frac{n\\theta}{n}=\\theta\n",
    "$$\n",
    "Entoncs, la solución analítica a la expresión es:\n",
    "$$\n",
    "\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)^2\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n-[\\int_0^\\infty\\cdots\\int_0^\\infty(\\frac{1}{n}\\sum_{i=1}^nx_i)\\frac{e^{-x_1/\\theta}}{\\theta}\\cdots\\frac{e^{-x_n/\\theta}}{\\theta}dx_1\\cdots dx_n]^2=(\\theta^2+\\frac{\\theta^2}{n})-(\\theta)^2\\\\\n",
    "=\\frac{\\theta^2}{n}"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Punto b: Integración de montecarlo.\n"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  },
  "orig_nbformat": 4
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
